# uniq 排序

- 经常与sort结合使用，默认情况下，从数据列表中删除任何重复行。
- uniq只能用于排过序的数据输入，因此uniq要么使用管道，要么将排过序的文件作为输入，并总是以这种方式与sort命令结合使用。

## 参数
- c 在每行前加上相应行目出现次数的编号
- d 只输出重复的行
- u 只显示唯一的行
- D 显示所有重复的行
- f 比较时跳过前n列
- i 比较时不区分大小写
- s 比较时跳过前n个字符
- w 对每行第n个字符以后的内容不做对照

## 实例
- sort -k 4.1n,4.1n student.txt | uniq -c -f 3 -w 2
	- sort -k 4.1n,4.1n 表示对第四个字段的第一个字符按数值排序
	- uniq -c -f 3 -w 2 
		- f 3 表示跳过前3列，
		- w 2 表示第二个字符后的内容不做比较
